文匯報: 暴亂惹恐慌 10%內地客退團

香港文匯報訊（記者 費小燁、高俊威）反對派近日發起的一連串暴力衝擊事件，不單令立法會大樓遭受嚴重破壞，也令香港社會秩序大亂，旅客敬而遠之。入境旅行團原本在6月初勢頭強勁，單是內地團已錄得23%的按年升幅，惟6月中急轉直下，7月內地團數量更幾近零增長。旅遊界立法會議員姚思榮透露，東南亞訪港團的跌幅更多達30%以上，若情況持續，整個7月的跌幅會更勁。有旅遊業界表示，近日愈來愈多內地旅客擔心香港的情況而考慮暫緩訪港，約10%更索性退團。

姚思榮昨日在接受香港文匯報訪問時表示，自從高鐵香港段及港珠澳大橋相繼開通後，訪港旅客持續上升，6月上半月升幅凌厲，惟一連串激烈的示威行動令旅客對訪港採取觀望態度，以致6月下半月出現跌幅，尤以東南亞訪港團最明顯，最少跌20%至30%。6月份的酒店入住率亦跌5%至10%，衝擊事件高發地金鐘及灣仔的酒店首當其衝，跌幅更大。

姚思榮：過夜客不樂觀

他指出，7月1日衝擊立法會大樓的場面比以往更激烈，相信不少旅客目擊後更不願來港，估計整個7月的下跌趨勢或更明顯，「個人遊旅客的信心復甦程度或比較快，但東南亞或長途旅客因需時安排行程，因此7月份過夜及商務旅客的數字並不樂觀。」

姚思榮希望再無其他類似衝擊事件，以及騷擾旅客的事件發生，否則將令旅遊連帶相關的飲食、物流與運輸等行業有嚴重影響。

張樂怡盼旅發局增宣傳

香港旅遊業議會總幹事陳張樂怡在接受香港文匯報訪問時表示，根據旅議會登記數字，6月平均每日有188個訪港內地團，按年增長23%；本月1日及2日則每日各有160團，回復至去年同期的水平。

不過，她認為，若香港混亂局勢持續，訪港旅客數字勢必減少，「已有業界反映，不少旅客從新聞報道得悉事件後均查詢香港的情況，部分人更因擔心會有安全問題，取消來港行程。」

陳張樂怡表示，業界已努力告知旅客，示威行動只影響局部地區，來港旅遊仍然十分安全，並建議旅遊發展局多向外地發放有關香港的正面訊息，以解除旅客的疑慮，也期望事件可盡快解決，以免對香港旅遊業造成太大影響。

工聯會香港旅遊業僱員總會總幹事林志挺亦指，由於不少訪港旅行團早已安排好行程，因此個人遊的影響較大，但亦有內地旅行社反映，不少團員認為香港的情況「唔係幾對路」，需再考慮是否來港旅遊，約10%更索性退團，「現時來港旅遊這麼方便，他們若不是急於來港，自然會睇定啲再算。」

林志挺料酒店不敢加價

在個人遊方面，林志挺指由於他們來港更方便，且不少也是透過互聯網預訂酒店，毋須預先付費，取消行程的成本很低，「若情況持續，酒店於暑期也不敢加價了。」

他續說，不少會員均反映近日銅鑼灣、灣仔等旺區的旅客明顯減少，「例如化妝品店及食肆的生意最能反映跌幅」；甚至有原本入住金鐘一帶酒店的旅客也即時搬酒店以免遭受波及，「來香港玩是求開心，安全最重要，希望擾亂秩序的情況勿再持續下去！」

崔定邦：暑假恐零增長

香港旅遊促進會總幹事崔定邦表示，原本預計本月及下月暑假旺季，內地旅客數量可按年升20%，惟香港接連出現嚴重示威活動，近期旅行社接到欲前往香港旅遊的查詢已大減，估計今年暑假將會「零增長」，甚至出現下跌情況。

好 最好港島 九龍 新界日日亂 亂撚到你班大陸閪返老母個閪度

喜聞樂見
77唔好俾佢停

好呀

操你媽的，才10%？

得10%咋？

好呀喂

敵人反對，做對了

退夠100先出聲啦

下 得咁少?

ye

Bye

旅遊業咁唔滿意，同特首反映囉

可喜可賀
值得繼續落去

仲有90%

100%

都話左暫緩

正呀 光復香港指日可待

得10%咁少 我地要繼續努力

唔洗驚 慢慢黎

好行夾唔送

得返10%會黎香港先出新聞啦屌你老母

林鄭一早612前撤回就唔會攪到咁大單啦

屌，退得咁撚少
得返10%就差唔多

好呀。土瓜灣日日迫爆。千奇唔好來

最好連啲乜春水貨客拖喼客都唔好黎

封關啦屌

仲有90%咁多

————————————————-

屌你以前做旅遊區，五一十一就一定錯撚哂，人多又嘈，小農dna集中營，永遠嫌貴

所以唔理佢地淨係做外國人生意，大陸閪屌我唔serve佢咪一句問番佢買唔買又唔撚買

哂鳩氣

10% 太少了

仲有90% 可以收我地既傳單
如果可以好似地產經紀咁夾道歡迎應該好震撼

啱㗎喇
淨低嗰90%負責幫我哋拎傳單返去

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

放心啦會幫你反宣傳，香港唔應該再過度依賴旅遊業、零售業以及飲食業呢一個對本地居民無太大益處既生態圈。

到時租又平左，冇咁多金鋪藥房，條路都闊番d

你個旅遊業如果淨係靠啲大劣人就不如成行摺起佢罷喇

退剩10%
可能真係可以令市民怒火熄滅

咁仲會嚟香港既應該幾有心
歡迎

咪撚嚟啦

係就最撚好啦屌佢老母

屌得咁少

呢個係我成日最開心嘅消息點先可以冇埋個90%？

希望有一日退到土瓜灣一團都無

驚咩,唔去中環咪得,依加示威者都未去到見大陸人就打既地步

正呀

正呀 等左好耐

我地玩埋革命思想教育 睇下仲敢唔敢嚟

吊你正呀

得個10%咋 大家加油啦
我無嘢講 我要見律師 我唔簽任何文件 我要去醫院驗傷

佢地鬼知香港做緊咩

直頭WeConnect

簡直係好鼓舞

目標100%

係咪大陸唔比人落黎呀

898

最好係啦

好！

香港咁廢咁差又落後，記住唔好黎香港玩呀
去大灣區啦

係我地做得唔夠好 黎緊大家一齊努力衝到100%

好野

呢個主播今個6月都辛苦左好耐
可以嘅下大家幫下手

有咩唔好

10%睇咗新聞聯播

唔好唔嚟啊
唔嚟點樣帶革命種子翻上去
革命尚未成功 同志仍須努力

繼續 唔好停

得10%咁少有冇搞錯呀

曲線 只係區區10% 我哋仲有90%

10%太少啦

內地 台灣朋友尋日先坐十點機黎香港

上少啲藥房同埋化妝品金鋪

呢啲建制派吹得就吹
大陸人點會知香港呢單野
一早就就封鎖左消息啦

建議大陸人唔好黎香港好危險

好走唔送

即刻可以刺激本地人消費

上水仲係人滿為患

的朋友去中國工幹
D中國同事問佢係咪暴動
佢即刻拎D藍屍打人/催淚彈周圍飛果D片出嚟比佢哋睇
然後話香港好危險，千祈唔好嚟

暫緩=/=撤回

得10％咁少
睇黎要加大火力 唔好比佢停
光復香港

咁作為議員,你見到有咁既情況,一係同示威者講,一係同政府講架遮。示威者果邊,連我地都唔知邊到係大台,咁你不如同政府施壓啦。

得10%

好行唔送

屌 早兩日先見到一堆大陸自由含黎香港

講到我地有錢分

快點兒來，我們香港兒歡迎你
我們的遊行很和兒平
還會沿途派發小禮物給旅客
記得7月7號來參與我們

宜家歡迎黎添啦
貼紙 宣傳 READY

一步步光復香港

黨報肯定大家做得岩

有冇打算專去旅客區派單張

唔好嚟

仆街得10%

69見到有100萬人出嚟就知唔對路啦 香港遊行幾可有成百萬人出嚟
林鄭果時知衰哂冧收返 跟住就會成個6月天下太平 香港人繼續做港豬
根本唔會有612 616 621 626 同 71嘅野

有冇長輩圖？一見到就開airdrop 嚇鳩佢地

叫佢地支持國貨啦！

成效卓著

證明有成效
幫我地打番枝強心針

香港清靜了

得10%, 你地點做野架

唔好等7.7
7.6 就要突擊，係佢地最專心購物既時候！

先得10%

香港好撚亂 咪撚再黎呀

［唔好中計］深夜個「提防左膠」post係分化私怨post，請大家幫忙努力負評

齊鼓掌

屌你老母先得10%

工照返
舞照跳

咁叫暴亂？

點解我聽到有聲o既？

係一片掌聲！

真係唔怕死架喎暴亂仲嚟旅行？唔轉黑色旅遊警示？

好呀！我唔想成日同內地人迫香港

以後咪撚再落嚟啦 屌你老母

屌呢d報紙真係唔識架喎
佢嚇到藍絲之嘛
黄絲直頭想你以後唔好放大劣人落黎啦

喂 可以少d支那人 我想多d遊行示威啊

我住上水既，都係勁撚多人

爆房又平左
香港生育率又提高

你估香港係泰國？要靠你大陸客生存？就係你批大陸客搞到香港 Cheap 晒，重未同你計嚇走晒其他國家既旅客。走啦屌你老母。

叫特首出來維園開會

1. 自由行多數唔過夜
2. 酒店平咗係好事
3. 旅客點知香港乜事，大陸封鎖咗消息

作得就作

實在太好啦
還我一個寧靜嘅香港

即喺暗示我地唔夠出力呀，兄弟再加油。

屌，退得咁撚少

咁姐係90%既內地客都支持「暴亂」

正 抗爭必須繼續

目標係100%!

正面效果

搞咁耐先得10%，唸住起碼都7成架

學返廢佬做法先。

：旅客唔嚟，關我撚事咩！我又唔係做旅遊業！少啲人仲好！唔駛買唔到野！

退晒就差唔多

五大訴求 缺一不可

一、徹底撤回修例
二、收回6.12暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者控罪
四、成立獨立調查委員會追究警方濫權責任
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

大家著得靚仔啲專業啲派傳單
當做保險地產拉客咁

如果我地個個星期都搞係咪連個90%都冇埋
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

首先退隊一向都有，仲要有經濟差哩個因素，先得10%
中國人都知我地好和平

搞咗到咁大壇都只係10%

仲未夠呀 仲係好撚逼呀

又話中國封鎖消息

但又話睇完新聞之後10%退團

10%咁少,證明我地唔夠落力

有種就全退

佢地唔係中國人黎自己國家都唔敢去

好呀唔好黎囉

本來呢D大陸鄉民團就係負經濟效益, 侵食香港公共資源, 佢地最好100%退團, 我直情想開香檳慶祝呀!

內地乜唔係會封鎖消息？

When 100%?

咁少？

真係好 條街少d人

目標係200%

個 fd 話起 d 旅遊點整街站"多謝內地同胞來港消費，經濟支援香港抗共行動"

得10%！ 大家未夠努力！

10%咁少

好

非常好！唔好俾佢停！

More10%邊夠

我冇嘢講

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

黎上水一轉先啦

唔好玩啦，少咗！
多咗就真！

10%咋，係街邊開晒喼執貨既人10個都仲有9個

有時真係唔係唔比佢地買野，但佢地買野可唔可以買得好睇d...係晒街邊到個個咁樣執真係好肉酸，掃完貨返酒店房執啦

佢地有咩途徑知道香港既事？

完全同意

大陸人圍內傳香港人見人講普通話就打啊

做對了

香港人要繼續!!!迫唔走嗰百五人都要減低呢堆仆街阻住條街既機會

大力推一下
順便祈求再少10%內地團

我冇嘢講了

黃尸比議員厲害

70％未？

啫係仲有90%，大家加油

More more

bonus無幾可

不如話驚香港打風

做得好 特狗最怕沒逰客來港消費 咁樣先起到真正作用

旅遊業係最恨不得中港一家親嘅行業

普天同慶

最好全部唔好黎
我又唔係開藥房

不要暫緩
要撤回

可唔可以多啲

推啊

搞左成個月先得10%? 即係仲有9成既人黎

好行喇

有骨氣啲啦 直情100%ok?

太好了

唔知以為100％，10％都好意思拎黎打飛機。

他指出，7月1日衝擊立法會大樓的場面比以往更激烈，相信不少旅客目擊後更不願來港

旅客走在最前線

唔好打飛機，之前都有驅蝗行動啦，好快又恢復原狀，蝗嘅生命力太強。而家少咗當bonus.

跟本個政府唔明自由行或大陸團對大部份市民只有麻煩沒有好處，黎到香港班仆街唔係洗錢而係洗黑錢

唔去萬寧/藥動掃貨會死個批黎

推

不如下次土爪灣

大公文匯仲停留幾多年前
無人覺得少左大陸客係壞事

10%太少了!

好失望 點解少10%咁少

哇 正啊

咁係咪搞耐d會冇埋嗰90%？

最好一個都咪撚黎啊屌！

喜訊黎架喎

10%既企街/連食野都無錢既要唔要都算啦！垃圾黎嫁

我無野講

咁就唔好比佢停啦

太少啦
3成先合格

自己檢討下點解比中共屌係香港帶唔起輿論啦垃圾黨媒

唔好比佢停要跌到90%內地客退團

大快人心！

100%都少呀！ 帶走埋你班每日150呀！

10%咁少 渣咖

明明大陸遊客覺得冇野，係你地怕佢接受遊行訊息先cut晒d團

不過cut左團點都對我地好

佢係警告緊食自由行條水的老細同伙記姐，唔係比我地看架

旅行團去黑店買野，根本無帶動香港經濟實際發展，cut曬更好

差90%我哋就贏了 繼續努力

團根本唔會自由活動，要去指定黑店買野

10%唔夠，最好100%

見班毅進犬咁暴力，個樣似隨時捉人去報案室強姦，我係遊客都唔會嚟腥港啦

但始終要有團去下銅鑼灣，中環，金鐘遊覽既，比佢地見倒就唔好啦

吹~ 繼續吹~
大陸有西人知咩 咩消息都俾你地block 晒啦

不過岩家啦 敵人反對，做對了
讓自由的風繼續吹

有旅遊業界表示，近日愈來愈多內地旅客擔心香港的情況而考慮暫緩訪港，

咁旅客都係暫緩黎港啫

好呀 死撚開啦

山頂、黃大仙、海洋公園 一定會去

理想國度
真·光復香港
屌你老母個啲乜9自由行起到周街都係酒店藥房
我入去是但一間好啲餐廳就聽到蝗語
就係因為高鐵東鐵咁便利放撚哂佢地落黎
搞到去親尖沙咀 九龍塘都要比人撞比人碌

究竟有無一日香港唔撚駛再咁逼！！！
每個人可以享有返自己嘅空間！！！

有幾恐慌呀！
你地個極權政府先令人恐慌
不過我都好明白你班大陸狗好易受嚇
所以唔好再黎喇

期待藥房執笠

減少咗內地客，做啱咗喇！

全部唔好黎啦

10%好少喎，所以7月7一定要出大陸佬嚟香港多數係九龍

喂得10%我唔收貨

支持強国人回国家
飲奶粉 打疫苗 吸空氣

就算遊行多人
無蝗語 無推撞 無人企扶手電梯嘅左邊
每個個樣都好順眼
迫得嚟都好舒服

上邊唔係唔俾睇有關新聞嘅咩。邊個取消拉邊個。

還我清靜香港

正！

正

大家聽到未，只有10%，請加倍努力！

誇大左都係10%

呢幾句講中我心聲

正!

咁都係得10%

吓，更加支持

目標係100%

好事黎

好！！！！！

Hurray !!!

睇嚟真係好有效

行之有效！

咁正

同意，而且千祈咪撚搞任何新措施啊！
現行機制已經足夠了
乜都唔比佢整 廢佢武功

有請小鳳姐

可吾可以吾好暫緩訪港，不如撤回訪港，以後都吾好黎啦！

收爹啦 海港城咪又係咁撚多大陸人

7.6, 7.7一齊整頓九龍新界

幾時100%退團
—————————————-
我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

吓
即係淨低果9成支持

10%就好似好大件事咁
人唔笑警犬都吠

五大訴求
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選
我無野講

得10咁少！

講到咁暴力 都係10％

假膠？

屌你老尾，10%咁少，唔怪得條街仲咁多蝗

屌佢老母咁先得10%?! 100%就好啦

最驚唔退

香港人樂見街道暢順清靜

咁就要再加把勁暴動啦，令100%大陸窮旅客唔來。

唯一做得啱嘅事

10% 太少

90%就唔同講法呀

咪撚黎啦好心

搞錯啊 得10%

民建聯街站義工搶手機打人 反屈圍觀市民阻礙表達意見

有無外國遊客上升數字

歷史話比我地聽，少左大陸人時就會多返外國人

低質內地客要唔要都罷啦

100% pls

跟得團既個班，黎香港旅行，我夠膽講佢地既一成消費都落唔到市民身上，全部入晒去紅底商人度。得閒叫蘋果起下土瓜灣班商店旅行公司既底，背景驚嚇死人，唔係大陸老闆就係紅底商人

咁即係要繼續做了

係個好文宣機會
同啲話香港靠自由行嘅人講
香港唔使靠大陸自由行

10% ? , 90%吓話！？

咪係囉，你話得返10%就開香檳啫。少咗10%， 跌咁少，好失望囉

又縮入老母閪？

最好100%唔黎.到時香港會淨化好多

我等緊100%退團啊

希望100%

就7月7去尖沙咀振興旅遊業

證明做岩左
愈大影響就愈有籌碼迫到港共跪低

啱啊啱啊香港變到好撚危險，唔建議落嚟

屌你老母都唔知幾好，我做酒店，宜家無曬d大陸人，得番d日本妹返工都開心d

堅決反對使用暴力

你話得返10%我仲開心

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

退團變自由行咋?

Times/Hysan 仲係好撚大陸人

即係仲有90%冇影響

最好100%唔嚟

係時間要搞下遊客宣傳，香港好客之道

難得有一件好事

千錯萬錯都係林奠嘅錯

100%先同我講

好灰心，點解唔係90%

可唔可以去到100%
其實無人想見到內地團嚟香港

不如逢星期六日都搞集會

10% 太少了 返工嗰到日日都仲有大陸客嚟

東涌/土瓜灣嘅朋友 有冇啲開心嘅感覺？

蔚藍清靜有奶粉有針打嘅香港

繼續退！唔好俾佢停，最好唔好黎

最好全部啦 10%太少

有成果！

暴亂仲黎？危險喎

最好就100%啦香港好撚危險架 咪撚黎啦大陸閪

仲有90％沉默既大多數支持香港人

都未真係行出黎已經縮沙

我冇野講

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話

仲有，對上個次二百萬人遊行個晚，我問過的大陸團，佢地話導遊同佢地講的人全部收曬錢去搞破壞。千真萬確，假俾劈！

想知自由含又跌幾%?

嚇得我，多10%先恐慌

非常好

10% ? 可唔可以多個 0

文匯故意出篇報道引人暴亂，快d揾人report佢

快D 退，就係唔想甘多人

單程證都要

只係得10% 屬小數派聲音， 即係有90%內地團來港， 支持反送中， 多謝佢哋支持

咁連個150都咪撚放落嚟住

咁要行多幾次

即係有90%內地團支我哋5大訴求：

一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選

多謝佢哋！

Good news

終於可以少d人

有得諗

咁樣都得10%，佢地究竟有幾想shopping

6月唯一值得值得拍爛手掌就係出街少咗好撚多大陸閪

曲線

仲有90％，加油努力，要一個都不來

咁少

屌, 咁先得10%?

集体抵制香港旅游，抵制港毒暴民

吊..暫緩黎港炸 仆街

維尼未落order佢唔夠膽撤

好有用估唔到咁快見效

縮返晒上大陸la~
武漢需要你地呀

快啲退曬咪撚再落黎

又分化商人同普羅大眾，文滙死全族

正喎
即係我繼續
香港就可以冇哂自由行?

好 真係好

咪撚落嚟呀屌你老母

可喜可賀

free Hong Kong

咁少，唔係呀

明明發夢果陣都見到D自由行著到去飲咁係示威區自拍打卡
邊L到恐慌

旅遊業搞成咁自己攞黎衰
一咪叫人買買買
而家大陸人都淘寶啦
洗L特登自己黎搬

由佢生意差囉
利申：零售業，大陸客佔一半

唔係掛得10%咁少

北區居民狂賀

10%咁少
77各位要繼續努力

後遺症開始出現, 之前事不關已只顧自己做野搵食生意既要開始思考了.

傻既，明明遊行係香港特色，好多遊客有興趣了解

減99%都ok

咪撚再黎香港呀！
屌你老味

太好喇！

好事

仍需努力

咁要繼續努力了

大陸人真係知香港有示威？XDDDDDDDD

宣傳下叫d 遊客黎香港睇和平大遊行

香港太多大陸自由行，搞污糟啲地方都係大陸人。

大陸旅行團真係無用，cut曬最好